[遍地開花] 救生員有啲嘢講

救生界致香港人的公開信

致各位香港市民

我們是一群來自香港的救生員。

香港素以治安良好，享有高度自由見稱，可惜由六月至今短短個多月，我們看到的俱是極端欺壓。七月二十一日晚上，警察於上環血腥鎮壓，無預警下在天橋向示威者開槍，並且瞄準示威者身體重要部位；另一邊廂，元朗地區發生黑社會暴力事件，一群白衣人士無差別地毆打市民，當中包括記者、議員、老人、小孩及孕婦，然而警察竟然未有即時派員阻止及控制場面，多段現場片段更顯示警黑勾結，妄顧市民生命。我們對此感到極度悲痛，悲的是政府對市民的五大訴求仍諸多推搪，未有正面回應；痛的是市民總要被警方以暴力方式對待，從催淚彈到布袋彈、橡膠子彈，從警棍、盾牌到白衣人的藤條、木棍。每週衝突，均以市民受傷告終。

社會撕裂內訌，經歷多場大型遊行和抗議行動，甚至接連有市民選擇以死相諫，期望能夠喚醒政府回應民意，卻只換來港府冷待。就今日的社會局面，特首林鄭月娥實在難辭其咎。現時全港市民已經陷入崩潰邊緣。香港人不得不團結起來，每天交流自衛方法及尋找自保裝備，這一切，固然源於警察已經不再以保護市民為首要任務，但歸根究底全因港府無力管治。對此，身為救生員的我們向政府予以最嚴厲的譴責，並呼籲港府管治團隊要有承擔，正面回應五大訴求，當中獨立調查警黑合作及警隊濫權情況尤為迫切。

我們不願再看到有香港人犧牲。對於政府的所作所為，同是救生員的我們感到極度羞恥，但作為香港一份子，我們會緊守崗位，為市民服務。面對社會上前所未見的動盪不安，香港人更要團結一致。我們亦希望所有香港人能夠勇於站出來，對抗暴政，與全港市民一同守護家園！

一班來自不同地方的救生員上

[member]727 光復元朗[/membee]

多謝你地嘅支持

我哋篇宣言係借同參考人哋

無紙係身，唔好介意

光復香港 時代革命

727元朗，要黑社會用身體知道謀殺香港人的代價，即使你跟警察一夥。

五大訴求

推

想開好耐，不過得自己一個，依家終於有

除左警犬
救生員都係仆街黎

比下面丫，紅黑膠拖執執佢都有啲前途既